模擬飛行集中討論區(26) 估唔到FlightSim都要講政治

游戲簡介: Flight Simulator X是一款由微軟開發的模擬遊戲，你不用離開舒適的家，就幾乎可以免費地參觀您想去的目的地。
這款飛行遊戲適合所有年齡，不同技能和知識程度的玩家。作為一個能在家中運行的飛行模擬器，這個遊戲滿足飛行員、準飛行員或以成為飛行員為理想的人。

游戲簡介: Prepar3D（發音為"prepared"）為Lockheed Martin基於FSX開發，是一個結合真實與訓練的模擬平台，容許用戶在航空,海事和地面領域創建訓練場景，進行身臨其境的體驗式學習。
用戶可以在虛擬世界的任何地方進行訓練，包括水底和近地軌道空間。
Prepar3D同時保持與FSX的兼容性，用戶在Prepar3D中使用數千個附加組件。

游戲簡介: X-plane系列第十一代作品,提供更逼真的體驗，支援Mac OS X，Windows，Linux操作系統。
全新的“Physically Based Rendering”渲染引擎使照明和反射以物理正確的方式表現，並根據視角和物體的表面而改變。
這種技術使圖形效果不再需要預先渲染。

游戲簡介: Aerofly FS 2支援Windows, iOS及Android電話系統。
相比於其他飛行模擬遊戲的複雜，Aerofly FS 2設計使每個人都能很快適應遊戲的操作方式，輕鬆享受飛行模擬的趣味體驗。

大家都一齊係到討論下,無論玩開咩平台都可以一齊討論,一齊推post,亦歡迎傾下航空界消息

有問題請先追post
(19): 18412 (20): 218681 (21): 314858 (22): 420930
(23): 485093 (24): 543108 (25): 651104

IVAO香港:
IVAO水塘FB group:
香港東行航路M750/A1小貼士:
香港虛擬航空公司列表:
Air Golden:
Oasis Hong Kong Virtual:

新手專區:

Q1: 玩開FSX，咩係P3D?
A1: FSX係Microsoft開發嘅Flight Simulator其中一個版本，「最新」版本係FSX SP2，已經係2006年嘅產品。
而且Microsoft認為FS賺唔到錢，已經解散咗FS開發者，所以唔會再有新嘅更新。
因此，好多新嘅電腦技術已經唔支援，如Nvidia SLI，DX12等等。然後就出現咗FSX:Steam Edition同埋Prepar3D
FSX:SE係由Dovetail喺MS手上買斷咗FSX家用版權，喺原本FSX SP2上面，改善咗喺Steam上面Multiplayer嘅功能。
而P3D就係由Lockheed Martin開發嘅。LM喺Microsoft手上買斷咗FSX商用版(ESP)嘅版權，
改善咗DirectX嘅支援，改咗啲FSX會crash嘅bugs，仲有memory mangement。
所以FSX/FSX:SE/P3D其實都係同一個base，只係FSX停止咗開發，之後由FSX:SE主導家用版，P3D主導商用版。

Q2: P3D/FSX:SE點揀好？
A2: P3D for sure, v4 is the best

Q2:電腦配備?
A2:Q3 電腦要咩spec先玩得順？
A3: P3D:
X-Plane 11:
P3D/FSX都係建喺同一個engine上面，所以要求嘅都差唔多。
Simulation好講即時反應，所以佢啲畫面冇得大量pre-render出黎，所以對CPU嘅要求就比較高。
揀CPU最好就係揀粒單核時脈高嘅CPU，例如係Intel i7-7700K可以OC到4.6-4.8GHz。
同市面上大部份遊戲一樣，多核心支援較差，所以唔使揀多核心但低時脈嘅CPU。
至於GPU，主要唔係用黎影像渲染(frame rendering)，而係處理抗鋸齒(Anti Aliasing, AA)，唔需要用太高階。
但多數都推薦NVIDIA，可配合NVIDIA inspector改settings。
搖桿悉隨尊便

Q4:咩係addon？點先可以有靚機場？
A4:其實addon即係好常見嘅DLC (Downloadable Content)咁，追加遊戲內容，玩得更多更真實lodin。
FSX/P3D你當佢只係提供個地球同埋aerodynamic嘅基本，所以好多時都需要買addon返黎增加flight sim嘅樂趣。
但同addon好少由官方自己出。多數都係由3rd party開發嘅addon，以下係一啲addon廠推介：
飛機: PMDG, FsLab, Aerosoft, QualityWings, A2A
機場地景: TAXI2Gate,FSDT,Flytampa, Aerosoft, Imaginesim, Pacific Island Simulation, ORBX
天氣效果： Active Sky for P3Dv4 + Active Sky Cloud Art + TOGA Projects ENVTEX + Simtweaks Prepar3D Tweak Assistant
其他： Fs2crew (pilot-not-flying), GSX (Ground service), Chase Plane
addon推介:

Q5:點解成日彈Game/fatal error? 點解決？
A5:最主要彈game嘅成因係OOM (Out Of Memory)
因為即使係FSX/FSX:SE或者P3D (up to v3.4.22)都係一個32bit嘅Appliction，而32bit嘅物理限制係最多只可以用到4GB VAS (Virtual Address Space)。
但上面提到咁多addon，就可以了解到一入game就會load好多資料，如果load VAS多過4GB，個App就會crash，依個就係最常見嘅OOM error
基本上冇方法解決32bit只可以用4GB嘅限制，只可以由自己好好控制好點用咁珍貴嘅4GB空間。
最常用嘅方法就係用少啲addon同埋tweaking。

tweak方面可以喺settings減少返Load of Radius (LOD) 姐係飛機附近嘅方圓範圍。
用少啲addon嘅方法就係入Scenery Library，只係active起飛/降落/備降嘅機場。例如我由香港VHHH飛去日本東京成田RJAA，
途中會經過台灣RCTP，東京羽田RJTT，如果唔tweak，即使係喺38000尺高空望唔清地面，P3D/FSX都會load埋RCTP同RJTT嘅data入黎，咁就令嗰4GB更快用完。
仲有texture可以用返1024，因為大部分人都係用1920x1080 display，冇需要用2048/4096 texture。
近年有啲廠轉用default 2048 texture，可以睇下佢地有冇提供LITE texture pack轉返落1024減少VAS使用。
REX/ASCA雲層可以減返落去512，反正飛airliner都成日FL300以上，太sharp反而唔自然。
另外，FSX有個bug會成日彈game，上AVSIM搵uiautomation.dll。至於P3D冇呢個問題，唔需要處理。

各種CTD (Crash To Desktop)奇難雜症可以參考AVSIM forum出嘅pdf，試下入面提出嘅解決方法

Q6:咩係P3D v4？做乜咁期待？
A63D依家出到version 4，期待係因為LM喺v4中轉咗用64bit code去寫依個Application，
徹底解決Q5中提到最常彈game嘅原因（32bit→用完4GB VAS→OOM)。

Q7:喺邊度有Crack？
A7:請支持正版。

Q8:英文洗唔洗好勁?ATC點講?
A8:唔洗,有1套簡單既ATC radio用語要記,keep it simple and clear

We Can fly, so can you, let's fly!
Flightsim忠告:買定唔買,用得着先好買

LM 睇內幕

LM

lm

想問下點解我網上搵個啲SID STARS同PDMG FMC個啲唔同既

同埋我想由A點去B點，揀完SID同STARS之後，中間個啲waypoint點搵出黎？用Software gen出黎定就咁FMC連住佢就算

係咪唔同AIRAC 唔同

首先你要知道乜嘢係airway

route planning冇錢可以用住佢先

有錢少少嘅可以買佢

冇錢都可以用Simbrief

我用開呢個搵Flight Plan

[最新燒熄]亞庇出地景都冇用 得返AirAsia有直航

[最新燒熄]FSLab A320-X v2.0.1.258 for P3Dv4.3 released

又推

soonnnnnnnnnnnnnn............................

FsLabs A319 also coming soon
Wfc this shit

係正喎，不過等埋320先

開局用一架二手A340，12年機齡

隻機已經上好reg number去咗賓賓噴油

太貴窮撚買唔起
買晒pmdg無錢，不鳥

都唔明點解唔係出320先

睇下319有無鑊氣嘛

其實FsLabs 個Quality係值
新個update 好撚正

冇fs2crew

有都對我冇用
自己做checklist 啦

邊隻 320 先....JARDesign 定係 Flight Factor?
後者先係好野黎....

Flight Factor 不過佢個radar 同埋dome light 都好似唔work

[最新燒熄]真係整緊

個雷達罩咩事

我有飛 ToLiss A319 (其實 flight model 都係 Flight Factor 只係入面套 control 係自己貨)
如果 Dome Light 唔 work 應該關你 display setting 事...
如果你 set medium 或以下就出唔到 Dome Light

Xplane 嘅liveries 係難搵好多 又要冇乜人整

我要搵日坐底玩吓 xplane 好多制都唔同

我主要拎黎用 VR 飛...所以 d 制對我黎講唔太大分別
有無試過玩免費果部 zibo mod 737-800?

點解啲人咁鍾意喺122.8公海大大聲吹水

遅D poscon 是咁 咪要mute 咪 lol

KLM87真係人如其名，白痴

睇怕都要

[最新燒熄]T2G終於肯整suffix gate

你渣738?

not me

[最新燒熄]VATASIA2宣佈辭職

即係亞洲仲有邊度
唔識個邊

West Asia 同HQ

裝咗但係未飛

英國好多人都用Unicom 吹水

好想渣A330呀

歡迎用黑盒

渣design

依隻野差到無倫...真心唔駛諗

[最新燒熄]Captain Sim 757 64-bit Hotfix 4 released

幾時先會出埋RR ENGINE同-200F/-300

想買都買唔到

[最新燒熄]Aivlasoft EFB v2 released

香港準備訓既時候係歐洲起飛 勁多ATC好有氣氛
搞到唔捨得訓

試返30日先

[最新燒熄]Aero$hit 巴士升級版售價公佈 蒸氣版冇得享用優惠

郭生食屎

[最新燒熄]FSLab A321測試中

[最新燒熄]FSLab A320 build 261 released 同時亦證實P3Dv4.3有bug

[最新燒熄]FSLab A319 released

Aeroshit 去咗邊

係咪人仔買會平D

邊有得比
兩樣野嚟

等緊as
想有埋 sharklet版

[最新燒熄]Aero$hit Airbus SP1之前都唔會有CFD用

是但啦，出左先啦

之前幫過fd喺v4裝咗fslabs a320
佢話啲cockpit texture好核突
同wilco一樣
尤其是啲knobs
其實係咪有得set quality

自己換

[最新燒熄]Summer Sale

[最新燒熄]FlightSim Store正式收皮

[最新燒熄]呢啲嘢應該有 而佢冇 講到好似好好咁

[最新燒熄]永續俄佬網 保住你嚿錢

拎走左你隻雞比番隻雞翼你
係咪好好呢

舊牌GSX叫唔到319推車

why not?

pmdg 748 nda lifted

有冇巴打p3dv4用到ivap2？
整咗幾個禮拜都搞唔到

快d出啦

點樣用唔到先

[最新燒熄]食屎啦Aero$hit

This weeks episode features the Vice-President of QualityWings Simulations, Lars Roennig!

[最新燒熄]vacc垃撚圾 少少嘢都搞唔掂

做乜春野唱歌

好似尼馬咁樣 扭波扭到冇得再扭 咪插下水轉移視線囉

有冇50 架機join?

我淨係見到VHHH_APP 用咗3:40 tracked 31架機
都唔係好多啫

Rain CTR搞不點？好似見到tang 上ctr

佢唔係放咗假咩

下次可以試下參加 I 記的活動....

有cockpit 睇

幾時測試完

一定快過AS

咁又好肯定

有驚無險飛返香港

沙螺灣現場情況

真心覺得勁

屌 final先crash

[最新燒熄]有佢講冇人講 負評數字直線飆升

佢真係好痴線

Enjoy 下先 話九知佢

雲吞麵

[最新燒熄]新技安發火了

MFC

[最新燒熄]希望聽日全世界嘅FlightSim巴士迷真係射得出

已買FsLabs WFC

A320出o左再講啦

[最新燒熄]QW 787 ZFW update coming soon

仲有幾多個鐘?

here we go!

死開啦
仲洗要你咩

sor9ry lol

[最新燒熄]

獌狗死肥仔搶先玩

買55.78+free shipping個個穩唔穩陣?

出街冇得買咩

香港出街好似好似貴好多

how much?

880HKD

如果上高條link 55.78USD free shipping 對返HKD 437

食水咁深

好撚渣

最憎呢D人係radio講野 鬼食泥

0fpm touchdown

出晒fsl先行出，叫as返鄉下啦

佢個樣

嘴都扁埋 陰公

[最新燒熄]FSLab推出build262反擊Aero$hit

兩個唔同市場

無錯

所以我買as

人鬼情未了

網上圖片

買乜鬼

買開咪買

我開宗明義講 支持你哋crack鳩佢

FSL?

兩間垃圾都唔抵幫

咁你叫我地D巴士控去邊好

Aeroshit 啲野不嬲唔洗錢

FsLabs 唔易 crack
已買正A319/20

只crack Aeroshit

blackbox

Fuck this shit

Wilco

整個P3dv4版嚟都好

跳船把啦
我都跳左

Aeroshit stuff are all free

AS319

開心仔

搞咁多野買撚左佢把啦

買完都要畀佢鬧 不了

[最新燒熄]Aero$hit A318/A319 v1.0.1.0 released

[最新燒熄]Aero$hit仍然建議顯示卡起碼需要8GB VRAM(即GTX 1070或同級)

[最新燒熄]有國外大神將Ortho4XP改到FSX/P3D使用

想買呢個saitek throttle 點解就比錢時佢話 " Sorry, this item can't be shipped to your selected address. Learn more. You may either change the shipping address or delete the item from your order. "

係咪唔送香港？

有冇人有裝KaiTak FlyTampa? 我用FSX玩Lag到仆街 P3D直情黑哂咁濟

CPU: i7-6700
RAM:16GB
Display: 1070

原本玩緊正版FSX，諗住轉P3D，但P3D直情show唔到個景出黎 關唔關P3D係CRACK事? 好彩未買正版P3D

仲有Taipei City都係咁撚LAG

佢又好似冇寫.. 唉唔想係香港買好撚貴

試下用日本amazon （如果平）

集運啦

P3D個教學版唔係好貴o者

買唔係問題, 但驚買完之後發覺係用唔到啲mod/都係咁lag, 如果係咁我玩返正版fsx算

仲有我玩p3d都彈game

似你部腦問題多
你個P3D乜都唔裝都照彈?

裝左VHHX, 由VHHH飛到去個陣Show唔到啲建築物, 成堆黑色, 跟住彈機

上flytampa forum睇下有冇類似CASE

各位觀眾！

天才

冇見過佢喺度飛

[最新燒熄]又收錢

快啲帶隊波去I記玩啦

好彩小弟已經半退休

個client 有啲複雜，要遲啲先搞

而家vatsim WIII個APP係一個成日放自己飛既片上youtube既A320 Captain
成日睇佢D片

之前YouTube recommend 睇過了

有冇人夜晚land TPE 臨touchdown會lag

啱啱由FSX轉P3D V4

[最新燒熄]VAFS老細: 啲嘢我係唔撚整㗎啦 我又冇叫你畀錢我

乜東西嚟??

VA client

今晚即裝

如果唔係aerosoft， 應該仲會用FSX

都係唔得 ，佢話
巴打個activator係邊個

爛地機場

FsLabs 319 320用家
已uninstall Aeroshit 318/319
垃撚圾

有FSL走去用做咩
你話你係咪犯賤

試下 但係非常失望
好釆Aeroshit係開心版

同318有steep approach

LCY LCY

Standby ... Standby ... Flare
Callout

有乜好過，咪就係v3版搬到v4版
其他都真係無分別

同full support Linda VR insight MCP (或者 Airbus 叫FCU)

利申 VRinsight Boeing MCP combo 用家

之前都有啦

P3D v4 未有
FsLabs 只有buttons and rotary switch
未有FCU display support

不過試完Aeroshit即試FsLabs我就即刻uninstall Aeroshit
玩具機一架

兩個價錢兩個級數
好公平
至少好過BBS

真 Airbus fans 係唔會consider Aeroshit

但係佢有攞認證喎
雖然係公廁

認證完都係咁
同FsLabs比轉個彎都已分高下

lag到AP自爆點計

認證就算，個個有product 都拎到咁

btw 介唔介意詳細d講解一下FSL點樣係操作上比較貼近真實?

PS無飛過真巴士同真simulator

FSLab支棍反應慢到好似妹下妹下咁

可以FSUIPC Tune slope setting

其實個x y axis 係represent 乜

Aileron , Elevator movements?

[最新燒熄]Aero$hit CRJ SP1 released

佢個forum

點解我b737 autopilot 下降個陣機鼻會向下5-10度既 例如20000降到10000 開LVL CHG 機鼻就一野向下跌

利申新手

MCDU option-> load panel state-> cold and dark

我冇mcdu option 呢個位

我冇份manual喺手 你不如睇下先

:

[最新燒熄]BDOAviation RJBB for P3Dv4 v1.1 released

P3Dv4 v1.1 update:
1. Create a mipmap texture
2. Repair GSE
3. Add the main bridge street light
4. Repair the taxiway bridge flicker problem connecting T1 and T2
5. Automatically added to the landscape library
6. Reposition the parking stand

[最新燒熄]PacSim報告泡菜進度

[最新燒熄]FSLab: Sharklet都要俾錢

[最新燒熄]科技冇腦沖繩那霸地景 模擬市場已出

科技冇腦

咁新石垣幾時有P3D v4版呀！

冇得揀

買到先算

其他地景未擺上去
我諗陸續都會支援v4

WIII個LOC搞乜

用ADE check下LOC position啦

我都係咁wor

有冇人飛緊

[最新燒熄]WFSS: 西安preview

飛緊long haul

Departure Delay due to unresponsive ZSSS_TWR

P3D個options-display 到改唔到用獨立顯卡嘅

你係咪用緊㗎

部機有張AMD嘅卡同Intel CPU 嗰個內置卡， 之後喺P3D個options 到剩喺睇到Intel 嗰張

你電腦係咪set咗用Intel display?

點樣改㗎

申利：window 10

去UEFI/BIOS改

[quote][最新燒熄]飛行天婦羅啟德v2已經推出 support SODE

嘩,你邊個時間唔係到架

有冇人個ch yoke 就算唔比input都會好bumpy 彈下彈下maintain唔到level flight

如果成個機場冇左就好

仲以為好多人想keep住啟德

小弟無處不在

我想呀

唔緊要 下一版龍眼將會洗走啟德

咁港九d樓自己研發?

本身都有啦

[最新燒熄]5 weeks from now?

上之見佢330 整埋啲無聊野宜家又話進度良好

其實你地預計330都係 319/320嘅大機版
操作我估都唔會有太大出入

睇嚟都係等FsLabs 出330
Aeroshit,不鳥
利申入左老正FsLabs 320 319

Fslabs 有冇放風會出先

FSL啲calculation 全部都用得返上真機

睇 "Blackbox711" Twitch TV
Ex Lufthansa A320 Captain
都認同左FsLabs嘅Quality

佢話Aeroshit!算把啦

A321 is next

有睇佢D A320哲學片 原來係前Captain來

我估fs出到321,330已經係極限
好似冇乜廠可以突破出到屌得下嘅新機型380,350,787...

等死獌狗肥仔出380

如果架架機都要出到PMDG嘅quality
就真係慢慢等

我繼續等玩具算，玩開Aerosoft都幾難轉到台

玩FsLabs囉，咁既Quality 一千蚊抵屌

飛咁貴咪又係鋤地

鋤地?

其實PMDG一開始唔應該整到咁高quality 搞到個個嘅expectation 高晒

而家d人個個有錢買到PMDG玩就習慣晒
嗰把秤自然高左

FsLabs 暫時都係得佢一間做到PMDG level Airbus sim

歐洲機同歐洲車一樣
太多電腦嘢
flyby wire, control laws, flight phases....
加埋一大堆French logics
整起上嚟真係難過波音機10萬倍

所以話FsLabs屈機，Aeroshit想學？

新手路過, 連登多唔多人飛直升機

我估冇

人地邊有話會學
只係整舊咁嘅野又定日期但又delay 俾人圍插姐

已經係原罪

咁唔出就無事

咁垃圾嘅Airbus都幾百港紙我加多啲買FsLabs唔好？

兩樣都唔叻 打和呀

所以如果要好,咪直接買FSL,當然會唔會俾人裝野就唔知

[最新燒熄]Aero$hit Airbus Pro APU Patch

佢個wiper sound都係廢

[最新燒熄]Aero$hit = AV Company

講addon用開P3D 咁耐去Xplane time cost 真係好大

巳買319 320抵用

或者Topcat 都ok
Blackbox711常用

有aircraft template咩?

可以download, 上FsLabs forum 有人release左

PMDG 77W有冇準嘅T/O PERF calculation tool架

有個叫777 Toper

俄佬有...試下

[最新燒熄]班鬼佬當咗段片係真

唔睇字

雖然鬼佬係蠢 但整呢條片既人都係多鳩餘

[最新燒熄]WFSS 真．秦國地景即將推出

[最新燒熄]有善心人士同科技冇腦羽田2整咗個SODE Jetway

巴打你係咪唔使瞓？

你都唔差啫

前兩日先問完佢呢個問題

人地返夜間使同你講

[最新燒熄]抄抄子

回力鏢 自己打自己臉

不過公道講句，叫好o左d
但而家佢懶正經報完，其實係想同你地講「我家陣準備玩野」

例如明明on final佢會報「RCSS TFC QFA33 Touch and Go」
後面明明成抽TFC等住land....

其實點解佢次次都可以知你飛邊又可以準備得咁快

一見到我直播就做野

想問D technical 既野
A320個flare mode 寫:
1) Pitch trim is frozen at 50 feet RA and this pitch is used as the initial reference for pitch attitude control
2) at 30ft RA The aircraft begins to pitch down to to -2 degrees nose down over 8seconds

第2)個到 係咪防止個pilot比太大back pressure落side stick到導致floating 而特登要係flare mode時pitch down?

好消息定壞消息

肥曼狗

最緊要都係flare望跑道尾
Basic rule

唔係touchdown Zone?

太近 1/3 down the runway
最好望到最尾

你都係腳膠？
Join us
[@蓋清] 商場靚女CS投訴被變態佬視姦絲襪腳 (2)

"Aerosoft 個FBW係咪真係好差其實？"
What a joke? lol
問過FSLABS未

Fslabs唔係好好架咩

接近完美
PMDG水平

分三家會唔會少咗人飛

遲早畀佢騎劫

optimize九流

FsLabs 30FPS stable

屌，你搞點好你部腦先啦，掛住𥄫女

[最新燒熄]PMDG 777/737更新已出 744更新製作中

flare mode 其實只係frozen pitch trim, 你過100ft 時咩trim, 佢就會maintain
pitch command 行direct law 咁解 (非完全direct, 其實PRIMs 仲有少少prot)

睇嚟FlightSim界For fun黨嘅情況已經蔓延去到real world航空界

而且重有人出埋啲下三濫招數同佢護航

Your Face Your Faith

有靚女地方總有

你攞咗航空界專業人士認證未

食得架 ？

雖然呢啲嘢攞咗都要掉

[最新燒熄]下一版QW787會有TFDi RealLight (P3Dv4 only)

佢個名臭晒

日本仔outer bay 橋同土製SODE橋J die me

你地又衰，我只係好心提佢下次教人教得Detail d，你地個個走入去圍插佢

我果直播都話我Go Around同佢無乜關係，但佢無端端做Touch and Go係仆街o既

唔好講咩Pattern，跟chart去走Miss Appr，都未必識

佢係咪on9 嫁 唔exit runway

我咪exit o左囉

我知 正常人land 完都要即刻exit 啦 除非atc 有講邊到exit

解譯下啦，因為果晚小許long landing，已經錯過第一個可以走o既滑行道啦，但同後面Tfc相距甚遠，所以ok

[最新燒熄]FSDG "full size" Cape Town coming

模飛界飛膠

4299 咁撚貴

有冇啲平啲嘅rudder 介紹

咁Q貴你團購埋我果份啦
買L記好過啦

好貴

Virtualavionics ?

Primecockpits 點算好呀

[最新燒熄]又兜

已玩FsLsbs 無視垃圾Aeroshit
整杯咖啡落cockpit做乜撚
整好個垃圾Flight Dynamic 好過啦

當佢係笑話睇就算

極少人會放嘢飲係tray table

冇覺好訓

[最新燒熄]Wingflex on TFDi 717 v1.1

[最新燒熄]POSCON考慮注資VATSIM五萬美金

不如食埋佢

[最新燒熄]POSCON IT狗頭獌狗死肥仔表示:VATSIM唔好死

[最新燒熄]高雄地景預計十月尾推出

[最新燒熄] VATGOV

Update: Gunnar Lindahl, President of the Board of Governors of VATSIM, has stated in a post on Facebook that they have not heard anything from Matt, contradicting the statement he (Matt) made. He also states VATSIM is changing and looking for people with the required skills to join them – keeping the communication open.

[最新燒熄]同足球轉會評論一樣 呢啲商業協議喺達成之前一般兩邊都唔會講太多嘢

[最新燒熄]Captain Sim 757 v1.2 released

[最新燒熄]見到隔離台出咗咁靚嘅AccuMap 你叫我哋呢啲ivao撚情何以堪

唉呀，差d唔記得有呢樣野

FlightSim 玩巴士都少啦

巴士不知幾正 我買左個yoke兒加都想飛返巴士

[最新燒熄]或閃拒絕POSCON報價 IVAO或成最大贏家

orbx 又半價

【最新燒息】PISCOM marketing Nico 唔撈啦

是時候政變鳥

POSCOM 此post已完

[最新燒熄]Captain Sim 757 RR DLC released

FF緊如果PMDG 有777 300 RR DLC

[最新燒熄]美國 聖地牙哥 金坷垃

同Orbx 撞o左

有冇巴打個RJBB地景
啲SODE jetways淨係揀得一條？

[最新燒熄]Aero$hit A330會有32bit版

至多食完車埋你地出市區

POSCON香港代表

佢實去喎

咁你搵邊個做代表?

哦 原來係佢

你兩個見過架啦

係呀

Upload完
死人有線個upload速度慢得太恐怖...

[最新燒熄]Aero$hit A320/321又delay到6/9

是撚但啦，已飛

已飛FsLabs

但係fslabs 冇咖啡飲

不鳥，多九如
要飲我唔識自己沖？

見319咁多鑊氣緊係唔出住

唔係個個都有料出Airbus sim

我係飛慣o左就無計，當然有錢買FSLab好過

已用FsLabs
返唔到轉頭

唯一一樣嘢fslabs衰
就係啲cockpit texture
睇落成部wilco咁

試下Chinaflier個 HD Texture

比fs2crew寵慣 冇得用FSL

我都係飛返777算

兩樣都有買老正
用ACE 777 yoke一流

但有d route拎777飛會好唔真實/好跨張
例如VHHH-ZGGG/ ROAH/ RJOA 呢d 會覺得777太大架
反而A320去邊都咁fit

同意 所以嗰時郁郁都想買fslabs
但試過覺得cockpit texture太核突
所以最尾都冇買

雖然有呢個destination限制
但係777有種飛極都唔厭既感覺 可能因為777係boeing第一架fbw機 特別好飛過傳統個堆737
加上pmdg做得太高質
加上長途客機可以去歐美呢d地方 補賞返destination限制上既不足

FO side

正錯有錯著

bullshit

[最新燒熄]Orbx暑假送大禮

[最新燒熄]ImagineSim腥揸坡做埋city

[quote][最新燒熄]FSLab A320 for P3Dv4.2/4.3又有更新

屌你正呀喂

家下佢地Desktop Yoke執撚埋，有事就自己DIY

咁都有人 crack?

好似要del 4個bgl file

confirm你講緊BDOAVIATION個地景？
我個問題係隨機出現
有時閃 有時唔閃

咩料呀

又偷圖啦

First PMDG -8 Landing video

REX Sky force 係咪已經可以取締到ASCA?

有錢咪買ASCA

有買過ASCA 但係見人REX 好似仲好睇過ASCA咁 諗緊轉唔轉會好

我用ac16 同ca 又接受到

As16

rex sky force 2d雲黎 遠睇就靚

我見d天色好似靚過ca

Airbus嘅精心設計的確fake到唔小初學者

[最新燒熄]Aero$hit郭生預告本週有Pro系列產品出

地景定係320提早出 ?

各位巴打 岩岩新手想玩下模擬飛機 X-PLANE11 + logitech joystick配備 夠唔夠?
利申:完全新手,仲睇緊點down其他型號飛機

估唔到最後連黃豆都冇粒

fslabs已入手
啲cockpit texture冇想像中咁差
其實唔錯
至於Aerosoft就算出咗都係黃豆

推

點樣叫夠唔夠 基本上有joystick 就飛到

有三軸用都基本夠用

[最新燒熄]Aero$hit郭生又轉移視線

[最新燒熄]Honeycomb Yoke又延期

已買ACE 777 Desktop Yoke理撚得佢

上網可以學左點樣飛 737-800 之後再 download zibo mod:

737-800 飛行教學片:

唔該巴打 之後我諗住玩下A350同787過下癮

x-plane 果兩架 A350 同 787 係垃圾....
777-300 都要自己係 plane editor 果度 tweak 過先可以飛得到 (唔係好似成架火箭咁)

如果大型飛機黎講....zibo mod 係做得最好
而且重係 freeware 唔駛錢又成日更新

好

[最新燒熄]Aero$hit A318/319有beta update

巴打們用VATSIM定IVAO?

疑，下星期終於出A320

呢度兩邊都有

[最新燒熄]WFSS西安機場已出 下一個係鄭州機場

我飛 VATSIM UK 同 IVAO HK

[最新燒熄]Aero$hit A320/321售價公佈

新手報到

由零開始無耐，機種都唔多識
玩左陣fsx，依家轉左p3dv4

主要都係用A2A部C172
係fsx入面用開就keep住用，見好似係經典機款，而且幾易上手咁
都練左排先可以係p3d入面flare到main wheel落地先（fsx 易太多了 )
諗住練熟埋crosswind takeoff / landing
同埋 VOR IFS approach，然後先跟住fsx入面d tutorial玩大機

因為依家已好多野學
ATC，VATSIM個d之後先再算

巴絲打們有無咩特別建議？

[假期燒熄]P3Dv4.4已進入beta階段 有望Q4推出
Physically Based Rendering (PBR)成最大焦點

咁快又出新

PBR即係咩

比得上X-Plane嘅rendering方法

[假期燒熄]GSX Level 2可能下週推出

[假期燒熄]Aero$hit又delay毫不意外

as只係等緊330啫

佢個online shop有問題搞到delay？

有冇問題都唔預佢on schedule

宜家咪算好遲幾日

求懶人包 未得閒聽錄音

GSX level 2 已出

[假期燒熄]FSDG又遲 賭佢又遲多次

又落咗架

聽日出

GSX Level 2 已出

其實有冇啲咩大分別

求救各位巴打
其實我係想買比個仔玩~
已入 200-503 CH Products Flightstick Pro USB
但 game 係唔係買 P3Dv4 好? Steam 有冇得買?

[假期燒熄]有GSX嘅你 會唔會deal Lv.2 DLC?

係 比較多人玩
Steam冇 要上返官網買 academic版夠用

A380

Thx 巴打!!
另外想問呢隻 game 有冇簡易 mode? 佢得幾歲點玩 route planning ..

其實可以考慮下用電話玩infinite flight，熟咗點飛先再玩p3d

道門冇開d 人都可以照入去

GSX level 2

我想問要點先知個機場係用邊隻jetway

自己去睇

此等人渣該受大自然分解

哎呀 又miss咗個玩具添

有冇巴打orbx 係P3DV4 會係日間出現幾塊 night texture 可以點算

因為想可以用到支 Flightstick Pro

咁我建議你買xplane 11，steam有得買同埋唔似得p3d咁要買好多addon

Thx 巴打!!!!!!!

ACE已經執撚左

好彩拎咗貨 埋咗岸

我都用左支777 ACE desktop yoke 幾個月

之前入面連 trim switch , auto pilot switch 條線斷撚左，我狂屌佢地，佢地話會全數退但要自己寄返去
好釆冇寄自己DIY搞掂左，如果唔係我寄左就total lost
開心使用中

不過，其實ACE Yoke手感真係冇得輸4000港紙價位全金屬

之前支CH Yoke 用左十年，膠到

已經放棄 理得佢死

你支ACE Yoke壞左？

同意 金屬真係唔同feel
用咗半年多 so far so good
間唔中要落下油等佢smooth啲

依家我dead zone 都唔落
飛PMDG Triple / Jumbo 用 feel 去 trim 機
冇dead-zone 1:1 input去control 正好多

唔落deadzone好難back to neutral
我都因為有咗依個yoke
對佢FBW個興趣大咗

其實唔一定要back to neutral, 可以用trim 去straight and level

你試下唔落deadzone 做flare就知有分別

係咪今日出a320?

本身就壞

我有機會問過777嘅機頭
佢話真機FBW
所以支control yoke會neutral
但我唔知有冇get錯佢嘅意思

但真機有Artificial force feedback

我地支ACE Yoke 冇，落deadzone 你deadzone 做地方會冇反應好易 over control
而且，要支ACE Yoke neutral我發現要落好大下嘅deadzone FSUIPC value 至小1000-2000 , overcontrol 情況更嚴重

試下自己整，好易
反正ACE已執 唔會再有保

冇啦 係死電路板 得佢先整到

有得淘/ebay
好似叫Joy to乜乜
塊野好簡單，有X Y axis pin 同button

已放棄

等我講個笑話你聽
ACE Yoke有support㗎

大師！

320出左啦!!!

我剛剛先買左支 CH Yoke

初初玩唔錯，飛耐左就想要金屬Yoke

[假期燒熄]Aero$hit A320/321公眾debug期開始

打死都唔買住，你地慢慢啦

打死都唔買

點解airbus 嘅廠都做到咁仆街，買邊間都唔抵

其實我用慣Aerosoft先焗住要買，唔買住係因為等買o左o既人有無鑊氣先

冇乜問題，但係Cathay dragon livery 用唔到

forum嗰個唔得咩？
試下改file名

唔得 試埋轉做zip 再用livery manager 都唔得

我下星期返嚟搞搞佢
得咗再話畀大家知

我今晚再試多次先

已買FsLabs理得佢

我都係

唔關flight sim事都要貼下

如果英國果d 國際機場的 ATC 都對我地依班 GA 咁好就好喇....

整好啦

how?

其實係改返d 名

係囉 都話咗啦

點解我係FMC Set哂路線，按LNAV就得
但我係FMC LEGS個版Set哂Speed同高度，按VNAV/LVL CHG都冇反應既，係咪我按錯野

gsx level 2 好煩

呢單野好勁

有冇人玩緊MCP?

有冇手足星期日開Active Sky 飛
一定好震撼

拎架C172玩VFR

自動taxi

吹走都似

已買 xplane
想問問各位巴絲, 你地用緊咩 display card?
我本身用繪圖做野用既咭疾到弱智咁

[假期燒熄]QW787又會有更新

我都想趕得切挑戰颱風Land，但好多野仲整緊🤦

係咪轉p3d?

係呀，大把地境、插件重裝

呢到好似多人用1080

1070TI
完全Overkill
行2K

好快手啫

要去到 1070TI

等我仲諗緊 1060 定平平地 1050 算

感謝

用緊 1070....拎黎玩 VR 都無問題

想放野 有興趣可以ADD tg@pingu0123

官網圖：

官網：

實物圖：

單：

貼錯LINK

先岩

P3D用緊1080Ti
飛europe啲addon scenery都係大概30fps

買返黎連運費2429歐羅 差唔多22000港紙 想放12000

Cpu好重要

7700K @ 4.8GHZ overkill

已由本身諗緊既 1060, 改成 1070, 買左, 好 $$$$$$$$$$

巴打stable到？
我6700K @4.6GHz 咋

Perfectly stable
1.3V 開左包，P3D temp 65 degrees

u mean 開咗蓋？
我嗰粒冇 電壓同你差唔多但最高淨係上到4.6

係丫開左
你粒係6700K上到4.6已經算係咁

我隻6700K重未oc

clock speed 高係好
但係又會引起ntdll.dll error
搵平衡唔容易

[假期燒熄]仆你個街 買完一樣又逼人買埋另一樣

唔係點CAP水

以前就有超,但就真係成日彈GAME

用緊 Active Sky 16 + ASCA 唔會考慮 Rex

有指Intel U clock 高會令電壓唔穩定
引致error

自從無超之後都無再彈過相關error

Typhoon Flight
FsLabs A320

Land 到？

頭一次short final crash

我microbrust crash

一樣，TOGA都冇用撞左落07L threshold

Alternate 邊到好

TPE MNL

點解我夜晚D燈咁黑 可以點較 @ VHHX

點解我裝左AS之後，777個軚盤唔識郁既? 但控制係冇問題，只係軚盤唔識郁
AS同P3D同777都係正版

係咪你縮低咗個yoke

點樣拉返高? 唔係每次重新開遊戲都會RESET架咩

聽日開始 最新燒熄如常更新

有時我重開sim之後支yoke都會唔知點解縮咗落去

[最新燒熄]A2A更新連發

[最新燒熄]Happy meal?

反而我起飛降落會收埋佢 因為好distract

[最新燒熄]ImagineSim放棄EDDF

有冇人玩P3D會咁？裝左啲地景會黑撚左，要load好耐先會正常返，但FSX又冇呢個問題

圖入面個個係VHHX

VRAM唔夠做buffer
要換大RAM嘅GPU

顯示卡係1070竟然都唔夠

屌我剛剛買左張未到手

我1080有時都係咁

香港時間星期日

我都想知其實係咩卡先夠
OR SETTING問題?

美國時間

Aerosoft Airbus Pro個Checklist好L煩，同之前舊版差太遠，有無咁多野要check野

gsx level 2 有rctp 同vhhh cfg

閂左佢自己做

頂佢唔順的話真係會，明明慣o左未開checklist之開咁d野、set flight plan，原來新版唔L7得

你咪唔好開checklist 先

我上Youtube望過其他玩家教學，係乜都唔好做（當然要開電開燈），先Run Cocpit preparation Checklist，好奇怪

[最新燒熄]PMDG 747-8 expansion週末推出 順手加價

我唔係好明佢講744，即係新買748 會送埋744？

分開買

Superb Box Simulation

其實orbx global 大唔大食?

同埋有冇人同我一樣 BDOaviation RJBB 用係P3DV4.3 會閃下閃下?

出左啦

買咗了

[最新燒熄]隨着-8推出 747base pack亦更新至build9008

744 pen holder 冇咗pmdg 枝筆

已買，好撚正
個FBW Aileron sim得好好

[最新燒熄]IVAO Webeye因cut cost 而轉用OpenstreetMap

[最新燒熄]IVAO宣佈將放棄FSD架構server

748個moving map 要點入

[最新燒熄]馬拉仔一月一地景

Circuit training PMDG 747-8

[最新燒熄]QW787 v1.1.2 released

正

EFB

load一次

即係唔使好似QW咁放野入去?

唔洗點似得垃圾QW咁，PMDG全自動

係咪login 完navigraph 就得

係，即用

先進

flight control 好正

[最新燒熄]POSCON UPDATE

A lot has been going on. We had a major staffing change, and as a result, we also reworked the server quite a bit. We took a few steps backwards in order to do this, but it will benefit us in the long term. Here is the newest server in action:

We are expected to go back into testing pretty soon. The public beta is still on schedule for the end of this year, beginning of the next. Those people who are members of this forum will have access to the public beta when released.

[最新燒熄]XPlane要有737MAX了 P3D呢? 哼

POSCON's estimated open beta is new year and the official release should be around mid 2019

FBW Aileron

[最新燒熄]MD80 SP1 open beta released

我想問你地gsx 有冇係咁叫你地架748 open exit 2

你冇搞過aircraft config咩

搞完都重叫我開exit 2

[最新燒熄]獌狗死肥仔就係典型嘅VATSIM垃圾代表
條route亂咁嚟 又無視A1高度限制
完全唔明點解ATC咁都批

ATC表示：KOL又點，Chart都唔睇

[最新燒熄]FSDT正為GSX製作唔同口音嘅sound pack
AES十年前已經有

[最新燒熄]經過郭生確認 Aero$hit巴士係冇得改seat config嘅

肥仔stream話cargo 唔使理pushback colour

on9?

無顏色
想要咩方向你咪講

[最新燒熄]QW緊急更新

無收錯風的話佢話手上個Chart無講...

手上嗰張即係Moving map?

梗係啦 一次過話曬畀全世界睇佢哋有幾不堪

有4百幾個見證住

佢d觀眾知條春

[最新燒熄]香港出發嘅長車又有新port玩

唔係POSCON駐港大使叫我睇
我都唔知獌狗死肥仔又一次搭沉船

我淨係知我把聲入晒咪

same here

有冇巴打有用緊virtual insight Boeing MCP II + Linda?

國際kol同香港kol

推呀

英航一嘢摺埋咗香港base
香港嘅勞工法例又再次保唔到香港人

[最新燒熄]新一代MTL?

其實點解要作個Channel上線？外國ATC唔知香港有邊幾條Channel?

佢哋撚識咩

[最新燒熄]PMDG747-8週末前會有更新

[最新燒熄]五十步笑百步 自己柒咗啲咩都未知

747 classic
唔知係咪同CLS一樣簡單版定複雜版

無論佢整咩都好啦
佢整嗰啲嘢就係垃圾

被人KO就有份

[最新燒熄]收皮啦

[最新燒熄]蕭山好野，多謝蕭山，支持蕭山

大家講下用左幾多錢入老正飛機
我先
PMDG
77L,77W,744,748
FSLabs
A320, A319
Majestic
Q400
全P3D V4版
全部買撚左接近五千

一個崩都冇買過飛機

我除左飛機全部地景都開心版就打爆隻500GB M.2

可以支持下FsLabs ,巴士嚟講屈晒機
Aeroshit

支持出賣個人私隱
支持放下道德觀念

巴士體驗大過一切
利申：巴膠

不了 lag到pk
我都開始轉返Aero$hit
個No PED sign

Aeroshit=玩具
我FsLabs 全程lock 30Fps 未drop 過
係咪setting問題？

我覺得30太低

P3D 其實順唔順唔太睇FPS，最重要同隻mon sync, 用1/2 sync rate

佢個fps反映唔到stutter
我自己打機睇到11x都仲覺得有少少窒

你用咩config
我7700K 5GHZ + 1070TI

7700k 開turbo boost + 1080
我覺得係人嘅問題

超小小囉 至小4.8

淨係出錢買p3d?

P3D洗撚買咩，個crack超stable

Active Sky
Uncrackable

呢排佢個server係咁畀人撞密碼
撞到我哋呢啲買正版嘅全部error

撞乜撚，個幾百蚊

呢種crack嘅方法好靠運氣

好似得Active Sky冇crack其他add on 都crack撚晒

ENVTEX GSXdlc

呢幾個addon 都算平

加加埋埋就唔平嫁啦

Flight Sim 呢個hobby要用唔小錢

GSX lv2 呢啲通用性咁高嘅嘢根本唔值咁多錢

冇買level 2垃圾Design

得

真係好垃圾，未出嗰陣以為係會自己轉晒啲jetway

棍波

棍波就唔值咁多錢

佢係整左for本身default 機場同埋佢自己出
addon機要整一係就官方update一係就等人整/自己嚟
如果整埋人地d機場先出，咁應該就唔洗出

[最新燒熄]BBS v0.9更新時間表同更新内容 誰他媽的在意

日本仔自己整RJTT SODE橋

[最新燒熄]Aero$hit A320 CFM wifi機頂盒model即將推出

0.9

有冇人今日飛石垣/沖繩?

飛咗去ROIG 但係個scenery 有elevation

仲以為佢個賣點係啲行嚟行去嘅人仔添

Technobrain

[最新燒熄]PMDG 747 upday delay till tonight

[最新燒熄]ImagineSim WSSS有望於10月中旬推出

[最新燒熄]Flight Factor全系列特價

陰功 搞活動都係得兩條友(計埋揸機嗰個最多三條友)
仲要喺度扮講粗口諧音
喺啲唔知乜鬼嘢地方度閉門造車

偷運人蛇fat fat

[最新燒熄]PMDG 747 Build 9019 released via Operation Center

PMDF 748又無左moving map
開頭用個次都有

新版?

唔知關唔關事

[最新燒熄]GSX Level 2有真.地電

咐咪會同外掛機地電打晒交？

有冇巴打update完748之後livery manager 冇show livery? 但係重新download 又話有

重開又有返

可以閉咗佢 直接啪overhead

香港模擬埋,大多橋電都INOP

打算入asp4,asca
想開下Envtex 系咪改善地面嘅texture ？ 咁會同orbx個global vector有衝突？
另外除左呢3個 addons 外，有冇其他多人用嘅addon 提高遊戲畫質

呢個冇乜用 因為Active Sky太垃圾
ENVTEX主力改天色改水

btw,系你老母

[img](null)[/img]好多人上機呀
如果條jetway 係連住個外掛airport ，係咪整唔走？

要del file

Del內置果個？

yes

[最新燒熄]高雄地景本月尾推出

[最新燒熄]布魯塞爾地景已出

[最新燒熄]FSDT教你換add-on地景嘅橋

咁撚煩 不鳥
應該一個制自動搞掂

做埋地景廠嗰份

唔錯

saved

確實呢樣野係應該官方做update最好
係有d人等唔到咪會自己郁手or上forum等人放

畀咁撚多錢都重要DIY

Thanks for share!!!

都話左佢係包晒D default機場,同埋已經改晒
如果係ADD-ON機場,呢個就係出個間ADD-ON機場廠嘅問題
所以FSDT所有機場都有包埋係因為佢地自己出

有冇人識用ADE?

QW787

做咩?

所以咪唔值呢個價，addon 機場會有即係我直頭唔使買dlc 等廠出

咁所以有D add on 機場條jetway 不是separate的，係機場場景一部份，咁咪冇得拆囉？

等間廠自己拆

POSCON之 MattDavies update

POSCON
POSCON development is reaching a stage in which we'll soon be opening the doors to our testing team.

We've had lots of people ask a million different questions however the most prominent question seems to be "can I be a beta tester?".

The short answer is yes. The reason being is that for the first few months whilst we're still ironing out some bugs and improving services across the board, we'll be opening up POSCON during weekends for our "open beta waves". These waves will focus on a different area each weekend and will allow us to properly test the network. Keep an eye out for when this happens - we'll make it super clear when we're ready.

The second most popular question is about the voice codec/quality/authenticity. I will leave you with this voice demo - it speaks for itself. There is still a lot of work to be done on the voice, however I am confident that we have the best voice implementation that exists within any network, even at this early stage.

POSCON Voice Demo

There are lots more things going on in the background that we'll showcase in future updates. Having said that, POSCON is extremely far in development - it'll be available to you before you know it.

咁即係唔使旨意拆得到

[最新燒熄]獌狗死肥仔終於肯搞搞架A380

希望係FsLabs 同Level
唔好學Aeroshit 咁出玩具

唔好指意佢三五七年内出到

死肥仔有冇咁好技術都係一個問題

條獌狗死肥仔淨係識投機買兩邊 食花生就叻

佢個demo 明顯好過fatsim

[最新燒熄]日本仔教你透過壓縮成田機場texture換取載入速度同FPS
基本上就係download佢個檔 換咗佢就可以(聽日截止)

GSX係咪做唔到推完拉前?
姐係color green pushback

做唔到

不過唔緊要,用紅藍都夠改

有冇人整緊GSX base pack VHHH config?

即係咩?
我就屎忽痕整緊紅藍色推機正確位置同埋執返每個位嘅equipment 停放區
Docking system 部機位置

呢排主力整緊停機位置同Docking system
不如一齊整?

Midfield啲位就快起完

perfect
我今晚應該整埋北停機坪同南停機坪pushback

我發覺佢啲stop bar得兩隻
貨場係冇74F停機位置
北衛星直頭連aircraft type啲字都冇埋

諗緊用77W定係333做reference point好

77W

77W做係好d

講下大家愛機
我先，一定係A330-300

係咪要講埋咩廠

ok
巴打搞掂可唔可以share個file出嚟?

A330 係 Boeing?

Airbus A330-300 囉

我指add-on廠

就咁講Airbus Boeing去隔離飛機膠post都得啦

Aerosoft

喺Europe飛親Fslabs A320都瀨嘢
今次輪到DXGI_DEVICE_HANG

A333 Aeroshit 都未出
係得呢個post 大家都係飛機撚嚟㗎啦

張display card 有冇OC?
冇就上過Driver

1080Ti factory OC
PMDG 777 飛咗咁耐都冇試過咁樣crash

大家每日用幾多個鐘飛sim？
好多時冇時間，只做四五次touch and go

要幾日

Nvidia個driver version幾多
n廠近呢個禮拜更新得好頻密
似乎新driver有bug

隔離post 好多terms 都唔識

例如呢

seating 好似個個唔同code，隔離好似間間公司都識晒

VHHH GSX position整好
整咗W N S C位

同technical 冇關
對飛冇幫助
咩EY Y class J Class?

save底住先,等埋我

btw,你個個係咪GSX LV1?係嘅話可以UPLOAD定先
到時我再改埋你個個,UPLOAD LV1同LV2 2個分開share

係 base pack
lv2一早有人整好啦

lv2個個都唔是掛牆嘅

wtf

所以咪用你個個